我們的緣份只由日出到日落

今天早晨如常回到TVB拍劇，在TVB拍劇非常辛苦，由其臨時演員，而未光透己經要在TVB後門的臨記休息室中等候，剛巧小弟就係其中一位臨記，而她也是。

推開休息室的門，於休息室的那一張長椅，數天前的她曾經坐在那邊。長髮過肩，大概的外表己經忘記了，絕對是位美少女。如今她沒有出現，她可能不會再接無線的演出通告了，畢竟工錢這麼少，少得比便利店還要少。

我很喜歡她，她和其他臨記不一樣，曾經安靜坐在自己位置，姿態很端正。今天我慢慢走到她曾經坐過的位置。打量四周有沒有相熟的人有在上班，如果沒有相熟的臨記，那麼代表當天你會獨自發呆很長很長的時間。

我開始張望，這一堆是年過五十的人，那一堆是趕四十八小時通告的窮人，不要命的。休息室的臭味多得他們，不洗澡，不洗衣服，幾天下來的汗味都在空氣中飄散。

來回打望數次，便知道落空了。不過早已習慣一個人，打開背包拿出書，散文也好，小說也好，我另外一個身份是一個外文作家，這點她也不知道。

臨記很自由，沒有埋位演出時候，很自由，打機也可，食飯也可，當然寫作也可。

作者的收入不是少，所以不用落得一邊返臨記一邊寫書的下場。而在家中寫作往往苦無靈感，字裏行間中都感到空虛與謊言，自己手寫的草槁都掉滿一地，逼使我便計劃到TVB找靈感。

人生如戲，TVB更是一個大染缸，取其中一點，已足夠作者大寫文章。

坐著曾經她的位置，偏偏這地方空著，快速讀完一本散文本，心不在文字之中，思緒放左門外的腳步聲，每當有腳步聲便抬頭看，期待進門的是她，明知是希望很小，她的個子很高，穿上高根鞋都快比我高了，最後所有進來的人都不是她。

我是一位很花心的男子，自己也很討厭自己貪新忘舊。見到如她般精緻的女孩子，一向習慣控制自己的慾望，畢竟露水情緣不是我這個年紀想有的，找到位女仔可以照顧自己一生的人，才是真正目標，臉太精緻反而怕頭上那一天會綠掉。

11號錄影廠，是我跟她發展感情的地方，相識與分開所有故事全發生在11廠。我沒信月老，亦無送紅包給他，初一十五無還神。偏偏他這德性就喜歡作弄。

早上一入11廠，第一場已經要和她排戲，既然緣份來到了，也無謂抵抗。我一邊踏著輕快的腳步，一邊拉拉我衣領，再拍拍西裝上的灰塵，感激早上還噴了遊英國買的高級香水，明明平常不會噴，這就是男人第六感。此刻，我們是獵人與獵物的關係。

安心啦

你係邊個？唔好相認呀！
反到片場唔好出聲，唔好比TVB 睇到

驚驚豬

推